【何君堯大起底】被白衣人讚英雄靠攏鄉事 何君堯最終目的是搶新界王寶座

6小時前
反送中運動引發的管治問題再升級。週日（7月21日），元朗腥風血雨，一班白衫人士，在元朗西鐵站內，無差別打人，嚇驚小市民，有大肚婆、記者更因此受傷，行為令人髮指。事件未完結，網上流傳一段短片中見何君堯與大批白衣人握手，又言「辛苦你喇！」更舉姆指及鼓掌稱讚指他是「英雄」。何君堯於當晚深夜在Facebook Live表示，與他握手的白衣人只是「保家衛族」的「衛士」，向他舉起姆指亦因為他「曾經係社會裡面我做議員係敢於發聲，佢哋表示認同」。他在衝突翌日（22日）舉行記者會表示認識部份人，當中有村長、商人、老師。席間有記者質問他會否與白衣人「割席」，他表示任何人犯法都可以原諒，又指「佢地站係度做一個Guard，safe guarding their own community，我覺得佢地無錯喎。」

何君堯在近月一直表現積極勇武，由6月30日舉行撐警集會以及聯合發起「720守護香港」集會外，他亦多次於電台及電視台節目中發言支持警察，以及到警察總部遞交請願信，要求警方不要就遊行批出不反對通知書。

【元朗無警黑夜】網民誤傳為心臟病發「飛天南」 14K藤條打手起底

挑戰新界王劉皇發
何君堯一直與靠攏新界佬揾食，他的父親何新榮是屯門鄉紳，曾任屯門良田村村長。四六年在喇沙書院畢業後，加入警隊駐守沙頭角，後來又搞的士生意，是屯門仁愛堂創辦人，八十年代獲英女皇授勳時，在麗晶酒店大排筵席。何新榮與「新界王」劉皇發和「新界教父」陳日新甚有交情。後來何新榮從商，開始在元朗、天水圍和粉嶺一帶收地，曾協助新地收購「加州花園」和「加州豪園」用地。何家隨即成為新地收地馬仔，何新榮曾居於加州豪園，何君堯則住在「葡萄園」獨立屋，何君堯是二奶仔，與長房兄長何君柱擔任董事之潤基企業有限公司持有至今。另外何君堯三兄弟又透過「良田股份有限公司」1999年購入何文田恆信園高層單位。何新榮2012年去世，終年八十四歲。

何君堯伯父何新權是律師，更是「新界教父」陳日新的妹夫，何新權年輕時曾在中環「孖士打律師行」做學徒，後來律師樓保送他到英國進修法律，至1965年開設Ho & Co律師樓。六、七十年代，陳日新配合港英政府發展屯門為衞星城市，協助政府向鄉紳收購土地，何新權開設的律師樓專接陳日新的生意。陳日新擔任鄉議局主席達12年，故何新權當年被封為「鄉議局御用律師」。

何君堯為人善辯而且計謀多端，他在政壇的起跑線，源於多前他當選屯門良田村村代表，獲入場券加入屯門鄉事委員會。當年發叔尚在人間，他已豪不「俾面」，曾接受壹週刊訪問挑機說：「發叔坐咗四十年個位我都夠膽坐！我夠膽咬落去！老虎尾巴我都夠膽掂！」何君堯2012年曾參選立法會議席，只獲一萬多票。上屆再接再厲，本來與周永勤票源重疊，但有強力部門千方百計迫周永勤退出。最後在中聯辦加持下，何君堯成功當選。他繼續語不驚人的性格，去年與鄉事派曾樹和在「革走戴耀廷吶喊大會」，稱要對港獨份子「殺無赦」。

不過今次何君堯的行為，有鄉紳都看不過眼，「所有暴力我都唔贊成，違法就違法，即使去中聯辦噴油搗亂、攞鐵枝丟差人，包括掟轉頭，兜口兜面射人亦都要根據公平法律去處理。濫用私刑，拎藤條打到網上見到咁傷，呢啲我覺得應該要有法律制裁。如果法律系公正，差人應該冇差別對待。」
涉獵律師及建築生意

何君堯承認靠「好爸爸的人事安排」下，中學入讀傳統名校皇仁書院，後來轉到英國完成高中並取得法律學士學位。翻查該校年鑑，何君堯於畢業同年已以校友身份向母校捐款。回港後他於港大修讀法律文憑，二十六歲取得執業律師資格，並與其同父異母兄何君柱共同創辦何君柱律師樓。何家一家感情深厚，何新榮對兩名做律師的兒子何君柱及何君堯引以為傲，而兩兄弟雖然不同母親，但感情要好因利益所在，何君堯參與立法會選舉時，阿哥亦陪他會見傳媒。

何君柱律師樓在1988年成立，初時律師樓以建築項目及樓宇買賣起步，其後開始涉獵創業板上市服務。21世紀後開始瞄準内地發展。2004年公司在廣州開設辦事處，又在2015年與廣東某律師事務所組成「聯營」。律師樓亦曾經惹上官非，數年前賭王家族爭產官司，三太聘請何君柱律師行處理有關訴訟事宜。其後三太疑不滿律師樓收費高昂，入稟高院拗律師費，要求高院評估律師收費。律師樓亦曾被英國女大狀入稟追討逾86萬律師費。

何新榮持有多幅新界地皮，他2012年辭世後，其遺產管理書顯示他有十個物業，包括五幅位於洪水橋的農地，及粉嶺高球場西南面19個地段。遺產由何君柱擔任執行人，何君堯2017年反對政府收回高球場建屋的動議，及討論洪水橋新發展區事宜，均沒有申報持有上述土地權益。

何君堯現時是興發鋁業（0098）的獨立非執行董事，由08年上市開始做獨董至今，興發的大股東為廣東省人民政府國有資產監督管理委員會，何君堯擔任其獨立非執董每年收取15萬元董事袍金。日前有消息指何君堯兄長何君柱任董事的漢貿機械工程有限公司，有機會分拆上市。漢貿機械工程主要買賣及租賃塔式起重機服務等重型建築設備予建築工程公司，協興、俊和、中國建築、保華及禮頓等都是其客戶。
與女兒政見不同
何君堯妻子陳浩明則搞「教育」，開設博科教育中心（Bravo Learning），並在教育中心網站以「資深英語教育專家」自居，「自己頒獎畀自己」，成為中心所設的傑出導師年獎得主。

何君堯有三名廿多歲子女，女兒何俊螢（Charlotte）留港並入讀中大，主修環境科學學系。何俊螢頗為「男仔頭」，涉獵多項運動，現為棒球公開賽教練、中國香港賽艇協會註冊裁判。其中，何俊螢在足總球員名單之上，屬黃大仙女子組別，2016至18年來也有參與賽事，何君堯正正是香港足球總會董事。何俊螢亦為爸爸以公關身份主理的新界關注大聯盟坐陣，在2013年一份垃圾處理技術報告中，進行有關等離子氣化技術的研究工作。不過，父女兩人政見不同，何君堯一次接受訪問時透露，女兒曾參與佔中運動。

何君堯任董事的「國際公益法律服務協會有限公司」，大仔何俊宏（Conrad）名字出現在該公司律師助理委員會名單之中，不過翻查大律師公會名冊，未見其名。何俊宏獨自任董事的有良田股份有限公司，又與父親、大伯何君柱拍住上開設坤峯發展有限公司。何君堯兩名兒子均在英國讀書，細仔Chris 16年與父親出席公開活動時表示打算送父親一本書作為父親節禮物，那就是英國政治哲學家約翰．羅爾斯著作《A Theory of Justice》（正義論），很多理論都適合爸爸看。記者曾致電何俊宏及何俊螢，不過，兩人電話一直未能接通。

撰文：財經組

攝錄：攝影組

劉皇發=劉備
劉業強=劉禪
何君堯=何進

何君堯為人善辯而且計謀多端，他在政壇的起跑線，源於多前他當選屯門良田村村代表，獲入場券加入屯門鄉事委員會。當年發叔尚在人間，他已豪不「俾面」，曾接受壹週刊訪問挑機說：「發叔坐咗四十年個位我都夠膽坐！我夠膽咬落去！老虎尾巴我都夠膽掂！」

林鄭=獻帝

佢仔女真係慘

回西廿幾年水火不容到掃你場潑你國徽，點解？？

『世界上沒有無緣無故的愛，也沒有緣無故的恨。』

父女兩人政見不同，何君堯一次接受訪問時透露，女兒曾參與佔中運動。

見到個老竇越嚟越戇鳩應該好惡頂

劉業強 咁就敗晒劉皇發d地位

過街老鼠

劉蟬都係咁

巴絲打們整理下佢d 資料啦, 佢撐政府撐得咁辛苦，要支持下佢的。

[代出] 丁權？唔係無得斷 係有得搞

其實唔係基哥同雷動佢無得贏
下年輸鳩硬
無可能放票比佢
本身麥美恩柒賓羅志祥都係計到盡岩岩好
田2少就唔同票原

我覺得佢做既野，係為吸深藍票

我覺得麥美恩會輸

無左淺藍票佢光譜細到仆街

搞到比人起哂底

何俊螢頗為「男仔頭」，涉獵多項運動，現為棒球公開賽教練

女兒曾參與佔中運動。

仲唔交比鄉親父老教下？